\documentclass{article}
\usepackage[a4paper,left=20mm,right=25mm,top=30mm,bottom=25mm,%
            footskip=10mm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{dijagrami/}}


\title{Slu\v cajevi upotrebe}
\date{}
\begin{document}

\maketitle

%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{itemize}[label={}]
  \section{Logovanje}
  \subsection{Logovanje na sistem}
  \item Prilikom pristupanja sistemu potrebno je da se izvrši autentifikacija korisnika.
  Svaki korisnik poseduje čipovanu identifikacionu karticu pomoću koje se vrši autentifikacija.
  Kartica poseduje PIN od 4 cifre koji korisnik mora da unese kako bi se uspešno ulogovao na sistem. Kada korisnik izvadi karticu iz čitača kartica, on biva izlogovan sa sistema.
  \item \textbf{Učesnici:} Korisnik 

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem i čitač kartica su u ispravnom stanju. Korisnik poseduje čipovanu identifikacionu karticu.
  \item \textbf{Postuslovi:} Korisnik se uspešno ulogovao na sistem.

  \item \textbf{Osnovni tok:}  
  \begin{itemize}[label=]
  \item
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik pristupa sistemu i ubacuje karticu u čitač kartica.
	\item Sistem zahteva od korisnika da unese šifru.
  	\item Korisnik unosi šifru.
  	\item Sistem vrši autentifikaciju korisnika.
 	\item Sistem obaveštava korisnika o uspešnom prijavljivanju na sistem.
  	\end{enumerate}
  \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item  
    \begin{enumerate}[label=4.\arabic*.]
    \item \textit{Autentifikacija korisnika je neuspešna} 
      \begin{enumerate}[label =\arabic*.]
      \item Sistem prikazuje grešku. Obaveštava korisnika o pogrešno unetoj šifri.
      \item Prelazi se na korak 2 osnovnog toka.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
  \item \textbf{Dodatne informacije:} Ukoliko dođe do 3 neuspešna pokušaja prijavljivanja na sistem sa jedne kartice, kartica se blokira i onemogućen je pristup sistemu. Korisnik se mora javiti administraciji kako bi kartica ponovo bila u funkciji.
\pagebreak
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \section{Snabdevanje magacina brigade}
  
  \item Stanje magacina brigade je od ključnog značaja za noramlno funkcionisanje same brigade. O stanju ovog magacina se brinu B4, rukovalac magacina brigade i starešina zadužena za transport. Kroz naredne slučajeve upotrebe biće opisana sam postupak snabdevanja magacina kao i kako teče komunikacija između ovih aktera.
  
  %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{PopunaMagacinaBrigade}
  \end{center}
  
  \subsection{Slanje zahteva za popunu magacina brigade}
 % \begin{itemize}[label=]
  \item Na određeni vremenski period vrši se popuna magacina brigade. Na osnovu trenutne količine materijalno-tehničkih sredstava, B4 formira spisak sredstava koji u vidu zahteva šalje nadređenoj komandi, od koje očekuje odobrenje.
  \item \textbf{Učesnici:} B4
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno poslao zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=] 	
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju ``Stanja magacina''.
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item B4 bira polje ``Brigade'' -- koje se odnosi na stanje magacina.
    \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item Na osnovu stanja magacina B4 bira sva potrebna sredstva za magacin brigade.
    \item B4 bira opciju "Formirati spisak".
    \item Sistem generiše novi dokument u kome se nalazi spisak potrebnih sredstava.
 	\item  B4 bira opciju "Prosledi".
 	\item  Sistem zahteva da se unesu primalac poruke i tip poruke.
 	\item  B4 bira da tip poruke bude "Zahtev", navodi nadređenu komandu kao primaoca, po potrebi ažurira dokument sa spiskom i navodi odgovarajuću poruku.
 	\item Nakon što formuliše zahtev B4 bira opciju "Pošalji".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    

      \item \textbf{Alternativni tokovi:}
        \begin{itemize}[label=]
        \item
          \begin{enumerate}[label=1-13]
    	   \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, B4 ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
     		\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
     		 \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
     		 \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    		 \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    		\end{enumerate}
 		\end{enumerate}
	  
	  \begin{enumerate}[label=12.1]
    	  \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:} 
    	    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]     
      	    \item B4 ponavlja korak 11 glavnog toka.
      	    \item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
      	    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	    \end{enumerate}
          \end{enumerate}
        \end{itemize} %% alternativni tokovi
        % \end{itemize} %% slucaj upotrebe

      \item \textbf{Dodatne informacije:} Sistem prikazuje tipove magacina u vidu 3 polja -- \textit{Brigade}, \textit{Bataljona}, \textit{Čete}. Odabirom jednog od polja, otvara se prozor koji sadrži spisak magacina tog tipa. Ukoliko je B4 odabrao magacin brigade, u tom slučaju automatski se prikazuje stanje magacina brigade kojoj pripada.

        %\Dijagram
        %\Dijagram
  	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.7]{2_1}
  	\end{center}
  
  

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu.}
  %\begin{itemize}[label=]
  \item B4 očekuje odobrenje za popunu magacina. Nakon što B4 dobije odobrenje, šalje naređenje rukovaocu magacina brigade za popunu magacina sa detaljima o prijemu sredstava.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina brigade
  \item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je primio odobrenje od nadređene komande za popunu magacina brigade i shodno tome poslao naređenje rukovaocu magacina brigade.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
	\begin{itemize}[label=] 	
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih naređenja, zahteva, obaveštenja i molbi.
    \item B4 prima obaveštenje o odobrenju popune magacina od strane nadređene komande.
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item B4 iz ponuđenog spiska tipova poruka bira "Naređenje".
    \item B4 bira opciju "Novo naređenje".   
    \item Sistem generiše novi dokument koji B4 treba da popuni.
    \item B4 sastavlja naređenje rukovaocu magacina brigade za prijem materijalno-tehničkih sredstava sa tačnim datumom i vremenom prijema, spiskom i količinom sredstava.
    \item B4 bira opciju "Pošalji naređenje".
    \item Sistem je uspešno poslao naređenje.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-10]
   		 \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, B4 ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
 	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=10.\arabic*.]
    	\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje:}
      	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      		\item B4 ponavlja korak 9 glavnog toka.
      		\item Ukoliko je obaveštenje poslato slučaj upotrebe je uspešno završen.
      		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize} %% alternativni tokovi

	\begin{center}
    	\includegraphics[scale=0.7]{2_2}
  	\end{center}
 % \end{itemize} %% slucaj upotrebe
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Popuna magacina brigade na hitan zahtev }
  %\begin{itemize}[label=]
  \item Rukovalac magacina brigade šalje hitan zahtev B4 za popunu magacina na osnovu upozorenja koje generiše sistem ukoliko su određena materijalno-tehnička sredstva spala ispod minimalne dozvoljene količine.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina brigade
  \item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju. Rukovalac magacina je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Rukovalac magacina je uspešno poslao zahtev B4 za popunu magacina brigade.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
	\begin{itemize}[label=]
	\item	
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac magacina brigade bira opciju "Stanja magacina".
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item Rukovalac magacina bira polje ``Brigade'' -- koje se odnosi na stanje magacina.
    \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item Na osnovu stanja magacina rukovalac magacina bira sva potrebna sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item Rukovalac magacina bira opciju "Formirati spisak".
    \item Sistem generiše novi dokument u kome se nalazi spisak sredstava.
 	\item  Rukovalac magacina bira opciju "Prosledi".
 	\item  Sistem zahteva da se unesu primalac poruke i tip poruke.
 	\item  Rukovalac magacina bira da tip poruke bude "Zahtev", navodi B4 kao primaoca poruke, po potrebi ažurira dokument sa spiskom i navodi odgovarajuću poruku.
 	\item Nakon što formuliše zahtev rukovalac magacina bira opciju "Pošalji".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item
  \begin{enumerate}[label=1-12]
  	\item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku. Rukovalac magacina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    		 \item Rukovalac magacina proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
     		 \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
     		 \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    	\end{enumerate}
   \end{enumerate}
	
  \begin{enumerate}[label=12.\arabic*.]
  	\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
    	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    		\item Rukovalac magacina ponavlja korak 11 glavnog toka.
   			\item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
    		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    	\end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \end{itemize}
 
  %Dijagram 
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_3}
  \end{center}
  
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Prosleđivanje zahteva za hitnu popunu magacina}
  %\begin{itemize}[label=]
  \item Na osnovu hitnog zahteva koji je B4 primio od rukovaoca magacina brigade, spisak materijalno-tehničkih sredstava iz zahteva se prosleđuje nadređenoj komandi radi odobrenja.
  \item \textbf{U\v cesnici:} B4 
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno prosledio zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi. 

  \item \textbf{Osnovni tok:}
   	\begin{itemize}[label=]
	\item	
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih naređenja, zahteva, obaveštenja i molbi.
    \item B4 prima hitan zahtev za popunu magacina od strane rukovaoca magacina brigade.
    \item B4 otvara zahtev.
    \item B4 bira opciju "Prosledi".
    \item Sistem generiše novi zahtev sa priloženim spiskom potrebnih sredstava preuzetim iz hitnog zahteva.
    \item B4 navodi obrazloženje i kao primaoca poruke navodi nadređenu komandu.
    \item B4 bira opciju "Pošalji".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
  	\begin{enumerate}[label=7.1]
    	\item \textit {B4 navodi obrazloženje i kao primaoca poruke navodi nadređenu komandu:} Treba ažurirati spisak sredstava pre prosleđivanja zahteva. B4 proverava i procenjuje koja sredstva iz hitnog zahteva, i koje količine istih treba izmeniti.
    	\begin{enumerate}[label=7.1.\arabic*.]
    		\item B4 ažurira spisak sredstava.
    		\item B4 navodi obrazloženje hitne popune.
    		\item Prelazi se na korak 8 glavnog toka.			    		
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	  \begin{itemize}[label=]
  \item
    \begin{enumerate}[label=1-10]
    	\item Pad sistema: Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku. B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega. 
      	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      		\item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
     		\item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      		\item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      	\end{enumerate}	
    \end{enumerate}
      
    \begin{enumerate}[label=5.\arabic*.]
     	\item B4 odbija hitni zahtev
      	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      		\item B4 bira opciju "Odbij zahtev".
      		\item B4 popunjava formular sa obrazloženjem za odbijanje zahteva.
      		\item B4 bira opciju "Pošalji".
      		\item Sistem šalje obaveštenje rukovaocu magacina brigade.
      	\end{enumerate}	
    \end{enumerate} 
    
    \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
      	\item Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:
      	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      		\item B4 ponavlja korak 8 glavnog toka.
      		\item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe ``2.2 Slanje naređenje rukovaocu magacina brigade za popunu``.
      		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	\end{enumerate}
    \end{enumerate}  
       
\end{itemize}    
  %\end{itemize}
  
  %Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_4}
  \end{center}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{Fizi\v cka popuna magacina brigade}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item Materijalno-tehni\v cka sredstva se fizi\v cki dopremaju do magacina brigade u zakazanom terminu. Novo stanje se zavodi u sistem.
  \item \textbf{U\v cesnici:} Rukovalac magacina brigade i stare\v sina zadu\v zena za transport.
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki stigla do magacina brigade. Rukovalac magacina brigade je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki preba\v cena u magacin brigade i koli\v cine zaliha u sistemu su a\v zurirane.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac magacina brigade i stare\v sina zadu\v zena za transport proveravaju ispravnost i koli\v cinu pristiglih materijalno-tehni\v ckih sredstava.
    \item Rukovalac magacina brigade zavodi tip i koli\v cinu sredstava u sistem.
    \item Izvršava se verifikacija popune.
    
    \item Sistem a\v zurira zalihe.
    \item Rukovalac magacina brigade obave\v stava nadre\dj ene o prijemu sredstava u magacin.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item  	
  	\begin{enumerate}[label=3.1]
    \item 
    \textit{Izvršava se verifikacija popune}
    %\begin{itemize}[label=]
   
    	\begin{enumerate}[label=3.1.\arabic*.]
    		\item Rukovalac bira opciju ``Verifikacija popune''
    		\item Svojom \v cipovanim slu\v zbenim legitimacijama i odgovaraju\'cim PIN kodovima istih, rukovalac magacina i stare\v sina transporta potvr\dj uju koli\v cinu sredstava primljenih u magacin.
    		\item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
    
   \item \textbf{Alternativni tokovi:}

    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1.\arabic*]
    \item 
    \textit{Nepoklapanje stanja materijalno-tehni\v ckih sredstava dopremljenih u magacin sa stanjem sa izve\v staja}:
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      	\item Rukovalac magacina brigade bira opciju ``Prijavi nepravilnosti''
      	\item Sistem otvara dokument koji rukovalac popunjava detaljima o nepravilnostima dostavljenih sredstava i nagla\v sava B4 kao primaoca.
      	\item Rukovalac magacina brigade bira opciju ``Po\v salji izve\v staj''.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=3.1.1.\arabic*]
    \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
      
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      	\item Rukovalac poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
      	\item Rukovalac magacina obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snoj popuni magacina brigade.
      	\item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
      \end{enumerate}
      
      \end{enumerate}
    \end{itemize}  
    
  \item \textbf{Dodatne informacije:} B4 u svakom trenutku ima omogu\'cen pregled stanja magacina brigade.
 % \end{itemize}

  %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.6]{2_5}
  \end{center}
\pagebreak
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \section{Snabdevanje magacina bataljona}

  \subsection{Periodi\v cna popuna magacina bataljona}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item Ovaj slučaj podrazumeva donošenje odluke od strane B4 o slanju naređenja za popunu magacina bataljona. 

    Da bi se uvideo značaj ovog slučaja, potrebno je spomenuti i tok izvršavanja bez informacionog sistema. S4 je dužan da periodično šalje B4 izveštaj o stanju magacina, a zatim B4 na osnovu uvida u stanje magacina vrši preraspodelu materijalno-tehničkih i potrošnih sredstava iz magacina brigade u magacin bataljona.

    Sledi opis slučaja u kojem eliminišemo dodatni rad od strane S4, jer sve informacije B4 može da prikupi direktno iz sistema.

  \item \textbf{Učesnici:} B4

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Uobičajeni period za redovnu popunu magacina bataljona ističe u toku tekućeg dana.

  \item \textbf{Postuslovi:}
    Sistem je generisao spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item  
    \begin{enumerate}
    \item B4 odabira opciju ``Stanja magacina''.
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item B4 bira polje "Bataljona". 
    \item Sistem prikazuje spisak naziva bataljona koji pripadaju istoj brigadi kao i B4.
    \item B4 odabira bataljon čija popuna se razmatra.
    \item Sistem prikazuje stanje magacina odabranog bataljona u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item B4 bira opciju ``Formirati spisak''.
    \item Sistem generiše dokument i predlog količine potrebnih sredstava.
    \item B4 prelazi na slučaj upotrebe ``3.2 Slanje naređenja logističkom bataljonu''.
      %% \item Sistem obaveštava korisnika o uspešno poslatom naređenju.
      %% \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Fizička popuna magacina bataljona}.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}


  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
    \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
     	 \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
     	 \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
     	 \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
    \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava:} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item Prelazi se na slučaj upotrebe {"4.4 Slanje naređenja za preraspodelu između četa."}
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize} %% alternativni tokovi

   \item \textbf{Dodatne informacije:}
    Formirani spisak materijalno-tehničkih sredstava iz preduslova sadrži tačne količine sredstava, neophodnih jedinicama na nižem nivou. Takve količine mogu biti veće od onih u magacinu brigade. Ako to jeste slučaj, onda njima odgovarajuće vrste bivaju označene crvenom bojom u korisničkom intefjsu, a dugme ``Pošalji'' biva onemogućeno.

    Korisnički interfejs je takav da omogućuje B4 odabir opcije poništavanja naređenja. Ta opcija uzima u obzir da li postupak koji se trenutno obrađuje poseduje oznaku ``hitan''. U tom slučaju sistem automatski šalje poruku obaveštenja pošiljaocima zahteva da je isti odbijen.
    
     %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_3_1_PPMB}
  \end{center}
  
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{Slanje naređenja logističkom bataljonu}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item B4 šalje naređenje logističkom bataljonu za popunu magacina jednog bataljona.

  \item \textbf{Učesnici:} B4

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona je formiran.

  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je izdao naređenje sa krajnjim rokom logističkom bataljonu da fizički izvrši transport sredstava.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
 	\begin{itemize}[label=]
  	\item  
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju ``Poruke''.
    \item B4 bira opciju ``Nare\dj enja''.
    \item B4 bira opciju ``Novo nare\dj enje''.
    \item B4 navodi logistički bataljon kao primaoca naređenja.
    \item B4 u polje ``Krajnji rok'' unosi datum i vreme do kada popuna mora biti izvršena.
    \item B4 u prilog stavlja prethodno formirani spisak potrebnih sredstava. Ukoliko uoči potrebu, B4 unosi promene količine materijalno-tehničkih sredstava.
    \item B4 bira opciju ``Pošalji''.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-7]
    \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
      \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=1.\arabic*.]
    \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu. U ovakvoj situaciji, B4 može izdati naređenje S4 da izvrši preraspodelu sredstava između magacina četa nadređenog bataljona. 
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 otvara pregled stanja magacina četa u okviru bataljona koji razmatra.
      \item B4 procenjuje da li je moguće izvršiti preraspodelu između magacina četa.
      \item Ukoliko jeste, B4 šalje naređenje S4 da izvrši preraspodelu između magacina četa.
      \item U suprotnom, B4 odabira opciju poništavanja trenutnog procesa. 
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=7.\arabic*.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
      \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
      
    
    \end{itemize}
    %% \item \textbf{Podtokovi:}
    %% \item \textbf{Specijalni zahtevi:}
    
  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    Formirani spisak materijalno-tehničkih sredstava iz preduslova sadrži tačne količine sredstava, neophodnih jedinicama na nižem nivou. Takve količine mogu biti veće od onih u magacinu brigade. Ako to jeste slučaj, onda njima odgovarajuće vrste bivaju označene crvenom bojom u korisničkom intefjsu, a dugme ``Pošalji naređenje'' biva onemogućeno.

    Korisnički interfejs je takav da omogućuje B4 odabir opcije poništavanja naređenja. Ta opcija uzima u obzir da li postupak koji se trenutno obrađuje poseduje oznaku ``hitan''. U tom slučaju sistem automatski šalje poruku obaveštenja pošiljaocima zahteva da je isti odbijen.
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe
  
   %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_3_3}
  \end{center}
  %% 

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Logistički bataljon obaveštava B4 o vremenu dostave sredstava}
 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Logistički bataljon je obavestio B4 o vremenu kada se može očekivati popuna magacina bataljona.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item LB bira opciju "Poruke".
    \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
    \item LB otvara naređenje koje mu je poslao B4.
    \item LB bira opciju ``Odgovori''.
    \item Sistem otvara prozor za sastavljanje obaveštenja.
    \item LB navodi očekivano vreme dostavljanja materijalno-tehničkih sredstava u magacin odgovarajućeg bataljona.
    \item LB bira opciju ``Pošalji''.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "3.4 Obaveštavanaje o detaljima popune magacina bataljona".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-8]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, LB ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item LB proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
 	\end{enumerate}
 	
 	\begin{enumerate}[label=5.]
 	\item \textit{Produženje roka} --- Ukoliko logistički bataljon nema mogućnost da u navedeno vreme obezbedi potrebna vozila i ljudstvo, šalje se zahtev za produženje tog roka.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      	\item LB obeležava odgovor kao ``zahtev'' čekiranjem odgovarajuće opcije.
      	\item LB navodi obrazloženje za produženje roka i navodi kada je moguće obezbediti potrebna vozila i ljudstvo.
      	\item Slučaj upotrebe se nastavlja od 6. koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet
  \item \textbf{Dodatne informacije:} ``Odgovor'' spada u obaveštenja.
 % \end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Obaveštavanje o detaljima popune magacina bataljona}

 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} B4
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. B4 je primio obaveštenje od logističkog bataljona o očekivanom vremenu popune magacina bataljona.
  \item \textbf{Postuslovi:} S4 i rukovalac magacina bataljona su obavešteni o detaljima popune magacina bataljona.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih naređenja, zahteva, obaveštenja i molbi.
    \item B4 dobija obaveštenje od LB o očekivanom vremenu popune magacina bataljona. 
    \item B4 otvara obaveštenje koje treba da prosledi S4 i rukovaocu magacina odgovarajućeg bataljona.
    \item B4 bira opciju ``Prosledi''.
    \item Sistem generiše obaveštenje koje sadrži informaciju o tome koja materijalno-tehnička sredstva, u kojim količinama i kada će biti preneta u magacin bataljona.
    \item Ukoliko je potrebno, B4 ažurira obaveštenje.
    \item B4 bira opciju ``Pošalji''.
  %%  \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{"Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade"}. ???
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, B4 ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
      \end{enumerate}
      
     \begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 ponavlja korak 8 glavnog toka.
      \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
      
    \end{itemize} %% textbullet


  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    Spisak svih naređenja sadrži i naređenja koja su već izdata, ali se ona nalaze u posebnoj sekciji i da bi bila vidjliva, potrebno je stiklirati polje ``Prikaži sva naređenja''.
    Korisnički interfejs tokom aktivne sekcije ``Naređenja'' takođe nudi mogućnost momentalne notifikacije o prekoračenju roka izvršavanja. To pruža mogućnost B4 da pokrene disciplinski postupak.
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe
   %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_3_4}
  \end{center}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{ Slanje naređenja za pripremu sredstava za transport }
  Logistički bataljon šalje naređenje rukovaocu magacina brigade. Rukovalac magacina brigade na osnovu tog naređenje priprema sredstva koja je potrebno transportovati u magacin bataljona.
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava koje treba prebaciti iz magacina brigade u određeni magacin bataljona.
  \item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje rukovaocu magacina brigade koja sredstva, količina i vreme kada ona treba da budu spremna za transport.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
  	
    \begin{enumerate}
    \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
    \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
    \item LB bira naređenje koje mu je izdato od strane B4 za prebacivanje sredstava.    
    \item LB bira opciju ``Prosledi''.
    \item Na osnovu zahteva, najpre navedenih količina sredstava, LB po potrebi ažurira naređenje i imenuje starešinu transporta koji dalje preuzima odgovornost oko organizacije na sebe.
    \item Sistem zahteva od LB da navede kome šalje naređenje.
    \item LB navodi rukovaoca magacina brigade kao primaoca naređenja.
    \item LB bira opciju ``Pošalji''.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "3.6 Slanje naređenja četi transporta".
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
   \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, LB  ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item LB proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
     
     \begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
      \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item LB ponavlja korak 8 glavnog toka.
      \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet
    
    

  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    B4 kada izdaje naređenje, može da mu zada i celobrojnu vrednost koja će predstavljati prioritet (što veći broj to veći prioritet).

  %\end{itemize}


%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------





  \subsection{ Slanje naređenja četi transporta }

  Logistički bataljon šalje naređenje četi transporta. Četa transporta na osnovu tog naređenja priprema potrebna vozila i zadužuje vojnike koji će izvršiti fizički transport. 
 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava koje treba prebaciti iz magacina brigade u određeni magacin bataljona.
  \item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje četi transporta da pripremi potrebna vozila i da zaduži vojnike koji će izvršiti transport sredstava.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item
  	
  	
  	\begin{enumerate}
    \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
    \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
    \item LB bira naređenje koje mu je izdato od strane B4 za prebacivanje sredstava.    
    \item LB bira opciju ``Prosledi naređenje''.
    \item LB ažurira naređenje. Navodi kog starešinu transporta je zadužio za organizaciju transporta i navodi da je potrebno spremiti vozila za trasnport sredstava kao i ljudstvo koje će fizički izvršiti taj transport.
    \item Sistem zahteva od LB da navede kome šalje naređenje.
    \item LB navodi četu transporta kao primaoca naređenja.
    \item LB bira opciju ``Pošalji''.

    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-8]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, LB ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item LB proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
     
      \begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
      \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item LB ponavlja korak 8 glavnog toka.
      \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet

  %%\item \textbf{Dodatne informacije:} 
  %\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
 
%% \subsection{ Preuzimanje sredstava iz magacina brigade }

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

%% \subsection{ Dostavljanje sredstava u magacin bataljona }

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{Popuna magacina bataljona na hitan zahtev}
  \item U slučaju da su određena materijalno-tehnička sredstva spala ispod minimalne dozvoljene količine sistem izdaje upozorenje S4. S4 u tom slučaju sastavlja hitan zahtev sa potrebnim sredstvima koje šalje B4.
  \item \textbf{U\v cesnici:} S4 
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. S4 je prijavljen na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} S4 je uspešno poslao hitan zahtev za popunu magacina.

  \item \textbf{Osnovni tok:}  	
  	\begin{itemize}[label=]
	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item S4 bira opciju "Stanja magacina".
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item S4 bira polje "Bataljona".
    \item Sistem prikazuje stanje magacina bataljona kome S4 pripada u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva
      koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item Na osnovu stanja magacina S4 bira sva sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item S4 bira opciju "Formirati spisak".
    \item Sistem generiše novi dokument u kome se nalazi spisak sredstava.
    \item S4 bira opciju "Prosledi".
    \item Sistem zahteva od S4 da unese primaoca poruke i tip poruke.
	 \item S4 bira "Zahtev" za tip poruke, navodi B4 kao primaoca, po potrebi ažurira spisak sredstava i navodi odgovarajuću poruku.
	\item S4 bira opciju "Pošalji".
	\item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "3.8 Odobravanje zahteva za hitnu popunu magacina bataljona"
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-13]
  \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. S4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item S4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

 \begin{enumerate}[label=12.]
  \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item S4 ponavlja korak 11 glavnog toka.
    \item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
	\end{enumerate}
        
\end{itemize}

 %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{2_3_7_PMBHZ}
  \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Odobravanje zahteva za hitnu popunu magacina bataljona}

  \item U određenim slučajevima B4 može da primi zahtev za hitnu popunu magacina bataljona od strane S4. Na osnovu zahteva B4 može da 
    odobri zahtev ili da ga odbije.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je odobrio ili odbio zahtev za popunu magacina bataljona.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih naređenja, zahteva, obaveštenja i molbi.
    \item B4 bira opciju "Zahtevi".
    \item B4 otvara hitan zahtev za popunu magacina bataljona koji je dobio od strane S4.
    \item B4 razmatra zahtev za hitnu popunu.
    \item B4 bira opciju "Stanja magacina".
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item B4 bira polje "Brigade".
    \item Sistem prikazuje stanje magacina brigade u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item Ukoloko u magacinu brigade postoji dovoljno sredstava koje mogu da se premeste u magacin bataljona prelazi se na korak 13 glavnog toka.
    \item Inače B4 odbija zahtev za hitnu popunu uz obrazloženje.
	\item Prelazi se na podtok "11.1 Odbijanje zahteva". 
    
    \item B4 bira opciju "Odobri zahtev", kojom se automatski šalje odgovor S4 da je zahtev odobren.
    \item B4 preuzima spisak potrebnih sredstava iz hitnog zahteva.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "3.2 Slanje naređenja logističkom bataljonu".
      
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
   \item \textbf{Podtokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=11.1] 
      \item \textit{Odbijanje zahteva:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item      
      \begin{enumerate}[label=11.1.\arabic*.]
      \item B4 bira opciju "Odgovori".
      \item Sistem generise novo obaveštenje koje se šalje S4, a koje B4 treba da popuni. 
      \item B4 navodi obrazloženje za odbijanje zahteva.
      \item B4 bira opciju "Pošalji".
      \item Sistem je uspešno poslao obaveštenje.
      \item Slučaj upotrebe se završava.
      \end{enumerate}
       \end{itemize}
      \end{enumerate}
    
	\end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	
	\begin{itemize}[label=]
	\item
    \begin{enumerate}[label=11.4.]
    \item Sistem nije uspeo da pošalje obaveštenje:
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item S4 ponavlja korak 11.4 glavnog toka.
      \item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}	
    \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}[label=14.]
    \item Po potrebi B4 može da ažurira spisak sredstava pre prosledjivanja zahteva
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 ažurira spisak sredstava.
      \item Prelazi se na slučaj upotrebe "3.2 Slanje naređenja logističkom bataljonu".
      \end{enumerate}	
    \end{enumerate}  
   	\end{itemize}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.7]{2_3_8_OZHPMBataljona}
    \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \section{Popuna magacina \v ceta}

    \subsection{Slanje nare\dj enja za redovnu popunu magacina \v ceta}

    S4 periodi\v cno izvr\v sava analizu trenutnog stanja magacina bataljona i na osnovu nje \v salje nare\dj enja rukovaocu magacina bataljona i \v cetnim stare\v sinama za popunu magacina \v ceta.

   % \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} S4

    \item \textbf{Preduslovi:} S4 je prijavljen na sistem.

    \item \textbf{Postuslovi:} Poslata su nare\dj enja za popunu magacina \v ceta.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
   	  \item
    
      \begin{enumerate}
      
      \item S4 bira opciju "Stanja magacina".
      \item S4 bira polje "Četa".
      \item S4 iz ponuđenog spiska bira magacin čete čije stanje trenutno razmatra.
      \item S4 na osnovu trenutnog stanja formira spisak potrebnih sredstava.
      \item Koraci od 3 do 4 se ponavljaju dok S4 ne razmotri sve magacine četa.
      \item S4 od svih generisanih spiskova formira jedan spisak koji će da šalje rukovaocu magacina bataljona.     
      \item S4 bira opciju ``Poruke''.
	  \item S4 bira opciju ``Nare\dj enja''.
      \item S4 bira opciju ``Novo nare\dj enje''.
      \item S4 navodi rukovaoca magacina bataljona kao primaoca nare\dj enja.
      \item U generisani dokument S4 prilaže prethodno formirani spisak sredstava koje treba izdati magacinima četa, i podatak kojim tačno četama treba izdati sredstva.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item S4 \v salje nare\dj enja \v cetnim stare\v sinama za preuzimanje sredstava.
      \item Prelazi se na slu\v caj upotrebe "4.2 Fizička popuna magacina čete".
      \end{enumerate}
      \end{itemize}
      
	  \item \textbf{Podtokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=13.1] 
      \item \textit{Prosle\dj ivanje nare\dj enja \v cetnim stare\v sinama} --- ponavlja se dok god postoje \v cetne stare\v sine na koje se nare\dj enje odnosi, a kojima nare\dj enje nije poslato.
      \begin{itemize}[label=]
      \item      
      \begin{enumerate}[label=13.1.\arabic*.]
      \item S4 bira opciju ``Prosledi nare\dj enje''.
      \item Na osnovu nare\dj enja koje je poslato rukovaocu magacina bataljona, sistem generi\v se dokument sa istim materijalno-tehni\v ckim sredstvima.
      \item S4 navodi \v cetnog stare\v sinu kome \v salje nare\dj enje za preuzimanje sredstava.
      \item S4 umesto formiranog spiska koji obuhvata sva sredstva za sve magacine prilaže prethodno formirani spisak za tu četu čija se popuna razmatra, kao i vreme u kojem se mogu preuzeti sredstva.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
       \end{itemize}
      \end{enumerate}
      
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=1-14]      
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, S4 ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item S4 proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.	\end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet
      
  
    
	\end{itemize}
    \item \textbf{Dodatne informacije:} Opcija ``Prosledi nare\dj enje'' se nalazi u sekciji ``Nare\dj enja'' pored svakog pojedina\v cnog nare\dj enja.

    %\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{Fizi\v cka popuna magacina \v cete}
    \v Cetni stare\v sina preuzima sredstva iz magacina bataljona. U trenutku kada je preuzimanje verifikovano, smatra se da je magacin odgovaraju\'ce \v cete popunjen tim materijalno-tehni\v ckim sredstvima, iako fizi\v cki nije popunjen u istom trenutku, s obzirom da isti subjekat zadu\v zuje ta sredstva -- \v cetni stare\v sina.

   % \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} Rukovalac magacina bataljona, \v cetni stare\v sina

    \item \textbf{Preduslovi:} Rukovalac magacina bataljona je prijavljen na sistem. \v Cetni stare\v sina je do\v sao u magacin bataljona u najavljenom terminu.

    \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki dostavljena u magacin odgovaraju\'ce \v cete. Zalihe sredstava su a\v zurirane u sistemu.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}
      \item Rukovalac magacina bataljona otvara sekciju ``Izdavanje sredstava''.
      \item Rukovalac magacina bira opciju "Dokument za izdavanje sredstava".
      \item Sistem generiše novi dokument i nudi opciju "Učitavanje spiska sredstava".
      \item Rukovalac magacina bira da se učitavanje spiska sredstava vrši iz poruke.
      \item Rukovalac otvara podsekciju ``Nare\dj enja''.
      \item Sistem prikazuje sva nare\dj enja za izdavanje sredstava.
      \item Rukovalac bira nare\dj enje koje je dobio od strane S4 i navodi kome izdaje sredstva.
      \item Sistem generi\v se spisak sredstava koje rukovalac treba da izda.
      \item Rukovalac magacina iz tog spiska izdvaja spisak sredstava za tačno određeni magacin čete kome izdaje sredstva.
      \item Rukovalac magacina i \v cetni stare\v sina proveravaju koli\v cinu i ispravnost materijalno-tehni\v ckih sredstava spremnih za izdavanje.
      \item Rukovalac magacina bataljona bira opciju ``Verifikacija'' i verifikuje izdavanje sredstava svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item \v Cetni stare\v sina verifikuje primljena sredstva svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
      \item Sistem a\v zurira zalihe magacina bataljona i odgovaraju\'ceg magacina \v cete.
      \item Koraci od 1 do 14 se ponavaljaju sve dok sve četne starešine ne preuzmu sredstva iz magacina bataljona.
      \item Rukovalac magacina bataljona bira opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}

      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=13.]
      \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item Rukovalac magacina bataljona poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
        \item Rukovalac obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snom izdavanju sredstava.
        \item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
        \end{enumerate}
       \end{enumerate}
      \end{itemize} %% neuspesna verifikacija

    \item \textbf{Specijalni zahtevi:} \v Cetni stare\v sina samostalno obezbe\dj uje transport i ljudstvo za preuzimanje i preno\v senje sredstava do svog magacina.

    \item \textbf{Dodatne informacije:} \v Cetni stare\v sina u ovom slu\v caju upotrebe ima ulogu stare\v sine zadu\v zene za transport. S4 \textit{automatski} dobija obave\v stenje da je izdavanje sredstava izvr\v seno, nakon \v sto rukovalac magacina bira ``Izvr\v seno nare\dj enje''. \newline
    U okviru generisanja dokumenata za izdavanje i prijem materijalno-tehničkih sredstava postoji opcija "Učitavanje spiska sredstava". Ovom opcijom se omogućava da korisnik ne mora ručno da kuca sva sredstva koja se navode u dokumentu, već spisak sredstava može da se učita direktno iz poruke ili sa svog računara.

  %  \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{Popuna magacina \v ceta na hitan zahtev}

    \v Cetni stare\v sina \v salje S4 hitan zahtev za popunu svog magacina i uz zahtev navodi obrazlo\v zenje.

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} \v Cetni stare\v sina

    \item \textbf{Preduslovi:} \v Cetni stare\v sina je prijavljen na sistem. 

    \item \textbf{Postuslovi:} Uspe\v sno je poslat zahtev S4 za popunu magacina \v cete.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      
      \begin{enumerate}
      
     \item Četni starešina bira opciju "Stanje magacina".
     \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
     \item Na osnovu stanja četni starešina bira sva potrebna sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
     \item Četni starešina bira opciju "Formirati spisak".
     \item Sistem generiše novi dokument u kome se nalazi spisak sredstava.
 	 \item Četni starešina bira opciju "Prosledi".
 	 \item Sistem zahteva da se unesu primalac poruke i tip poruke.
 	 \item Četni starešina kao tip poruke bira "Zahtev", i navodi B4 kao primaoca poruke, po potrebi ažurira dokument sa spiskom i navodi odgovarajuću poruku.
 	 \item Nakon što formuliše zahtev rukovalac magacina bira opciju "Pošalji".
     \item Sistem obave\v stava četnog starešinu o uspe\v sno poslatom zahtevu.     
     
  %    \item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \textit{Slanje nare\dj enja za popunu magacina \v ceta}. ne moze da se skoci na ovaj slucaj upotrebe
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item      
      \begin{enumerate}[label=1-10]
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet
  %  \end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


    \subsection{Slanje nare\dj enje za preraspodelu izme\dj u magacina \v ceta}

    Ukoliko je mogu\'ce i ukoliko proceni da je potrebno ili je B4 izdao naredbu za to, S4 mo\v ze narediti da se materijalno-tehni\v cka sredstva premeste iz jednog magacina \v cete u drugi. S4 ima mogu\'cnost ovo da uraditi zato \v sto ima pregled trenutnog stanja svih \v ceta iz svog bataljona. 

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} S4

    \item \textbf{Preduslovi:} S4 je prijavljen na sistem. 

    \item \textbf{Postuslovi:} S4 je poslao naređenja starešini čete koji treba da izda sredstva i starešini čete koji treba da primi sredstva iz drugog magacina čete.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    
      \begin{enumerate}
      \item S4 otvara sekciju ``Nare\dj enja''.
      \item S4 navodi odgovaraju\'ceg \v cetnog stare\v sinu kao primaoca.
      \item S4 unosi koja materijalno-tehni\v cka sredstva i koju koli\v cinu \v cetni stare\v sina treba da pripremi za izdavanje.
      \item S4 navodi vreme do kada izdavanje treba da bude izvr\v seno.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
       \item Sistem obave\v stava S4 o uspe\v sno poslatom nare\dj enju.
      \item S4 \v salje nare\dj enje \v cetnom stare\v sini (\v cijoj \v ceti su ta sredstva potrebna) kada i u koju \v cetu treba oti\'ci po sredstva.
       \item S4 bira opciju ``Prosledi nare\dj enje''.
      \item Na osnovu nare\dj enja koje je poslato \v cetnom stare\v sini, sistem generi\v se dokument sa istim materijalno-tehni\v ckim sredstvima.
      \item S4 navodi kao primaoca \v cetnog stare\v sinu kome su ta sredstva potrebna.
      \item S4 navodi vreme za preuzimanje sredstava iz magacina bataljona.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item Sistem obave\v stava S4 o uspe\v sno poslatom nare\dj enju.     
      \item Prelazi se na slučaj upotrebe "4.5 Fizi\v cka razmena sredstava izme\dj u magacina \v ceta".
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=1-8]
      
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, S4 ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item S4 proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet
\iffalse
    \item \textbf{Podtokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=5.]
      \item \textit{Prosle\dj ivanje nare\dj enja \v cetnom stare\v sini kome su sredstva potrebna}
      
      \begin{enumerate}[label=5.\arabic*.]
      \item S4 bira opciju ``Prosledi nare\dj enje''.
      \item Na osnovu nare\dj enja koje je poslato \v cetnom stare\v sini, sistem generi\v se dokument sa istim materijalno-tehni\v ckim sredstvima.
      \item S4 navodi kao primaoca \v cetnog stare\v sinu kome su ta sredstva potrebna.
      \item S4 navodi vreme za preuzimanje sredstava iz magacina bataljona.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item Sistem obave\v stava S4 o uspe\v sno poslatom nare\dj enju.
      \end{enumerate}
	  \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	\fi
    \item \textbf{Dodatne informacije:} Opcija ``Prosledi nare\dj enje'' se nalazi u sekciji ``Nare\dj enja'' pored svakog pojedina\v cnog nare\dj enja.
   % \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


    \subsection{Fizi\v cka razmena sredstava izme\dj u magacina \v ceta}

    \v Cetni stare\v sina preuzima sredstva iz magacina druge \v cete prema nare\dj enju. U trenutku kada je preuzimanje verifikovano, smatra se da je magacin odgovaraju\'ce \v cete popunjen tim materijalno-tehni\v ckim sredstvima, iako fizi\v cki nije popunjen u istom trenutku, s obzirom da isti subjekat zadu\v zuje ta sredstva -- \v cetni stare\v sina.

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva, \v cetni stare\v sina koji preuzima sredstva

    \item \textbf{Preduslovi:} \v Cetni stare\v sina koji izdaje materijalno-tehni\v cka sredstva je prijavljen na sistem. \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva je do\v sao u najavljenom terminu.

    \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki dostavljena u magacin odgovaraju\'ce \v cete. Zalihe sredstava u obe \v cete su a\v zurirane u sistemu.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
    \item
    
      \begin{enumerate}
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva otvara sekciju ``Izdavanje sredstava''.
      \item \v Cetni stare\v sina otvara podsekciju ``Nare\dj enja''.
      \item Sistem prikazuje sva nare\dj enja za izdavanje sredstava.
      \item \v Cetni stare\v sina bira nare\dj enje koje izvr\v sava i kome izdaje sredstva.
      \item Sistem prikazuje spisak sredstava koje \v cetni stare\v sina treba da izda.
      \item \v Cetne stare\v sine proveravaju koli\v cinu i ispravnost materijalno-tehni\v ckih sredstava spremnih za izdavanje.
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva bira opciju ``Verifikacija'' i verifikuje izdavanje sredstava svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva verifikuje primljena sredstva svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
      \item Sistem a\v zurira zalihe magacina obe \v cete.
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva bira opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
      \end{itemize}

    \item \textbf{Alternativni tokovi:}

      \begin{itemize}[label=\textbullet]
      \item
      \begin{enumerate}[label=9.]     
      \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
        \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
        \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
        \item \v Cetni stare\v sina obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snom izdavanju sredstava.
        \item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% neuspesna verifikacija

    \item \textbf{Specijalni zahtevi:} \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva samostalno obezbe\dj uje transport i ljudstvo za preuzimanje i preno\v senje sredstava do svog magacina.

    \item \textbf{Dodatne informacije:} S4 \textit{automatski} dobija obave\v stenje da je nare\dj enje izvr\v seno, tj. da su materijalno-tehni\v cka sredstva izdata, odnosno preuzeta. To obave\v stenje dobija nakon \v sto \v cetni stare\v sina koji izdaje sredstva izabere opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.

   % \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \section{Tehničke radionice}

    \subsection{Rukovalac magacina registruje neispravnost sredstva}
  \item Sredstva iz magacina koja su izdata na korišćenje se mogu vratiti u magacin u neispravnom stanju.
  \item \textbf{Učesnici:} Rukovalac magacina

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Rukovalac magacina je prijavljen na sistem i sistem mu prikazuje stanje magacina za koje je zadužen.

  \item \textbf{Postuslovi:} Ažurirano je stanje u magacinu tako što je sredstvo prijavljeno kao neispravno.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac utvrđuje da je sredstvo u neispravnom stanju.
    \item Rukovalac bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Sistem prikazuje tabelu sa materijalno-tehničkim sredstvima u magacinu.
    \item Rukovalac bira opciju "Prijavi neispravnost".
    \item Sistem generiše dokument koji rukovalac magacina treba da popuni o neispravnosti sredstva.
    \item Rukovalac unosi podatke o sredstvu i kvaru.
    \item Rukovalac bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem obeležava sredstvo kao neispravno.
   \item Prelazi se na slučaj upotrebe "5.2 Periodično skupljanje neispravnih sredstva iz magacina četa".
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Rukovalac magacina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Rukovalac magacina proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=8.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje:}
    \begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
    \item Rukovalac ponavlja korak 7 glavnog toka.
    \item Ukoliko je nemoguće potvrditi neispravnost prelazi se na korak 2.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
     \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.7]{2_5_1}
    \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Periodično skupljanje neispravnih sredstva iz magacina četa}
  \item U magacinima četa se sredstva navode kao neispravna. Periodično se šalju kamioni i fizički sakupljaju neispravna sredstva iz magacina četa u cilja slanja istih u tehničke radionice na popravku.
  \item \textbf{Učesnici:} Četni starešina, Starešina transporta

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Četni starešina je prijavljen na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} Izdata je potvrda da su neispravna sredstva poslata u tehničke radionice, ažurirano stanje da data sredstva nisu fizički prisutna.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Četni starešina osigurava da su sva neispravna sredstva spremna za transport.
    \item Starešina transporta fizički preuzima neispravna sredstva od Četnog starešine.
    \item Četni starešina bira opciju "Prijavi popravku".
    \item Sistem generiše dokument o neispravnim sredstvima koji se šalju na popravku.
	\item Četni starešina bira opciju "Verifikacija" i verifikuje predavanje sredstava na popravku svojom čipovanom identifikacijom i PIN kodom.
	\item Starešina transporta koji preuzima sredstva verifikuje da je preuzeo sredstva svojom čipovanom identifikacijom i PIN kodom.
	\item Sistem obaveštava o uspešnoj verifikaciji.
    \item Sistem obeležava sredstva kao fizički ne prisutna i generiše se potvrda slanja na popravku.
    \item Starešina transporta fizički odnosi neispravna sredstva određenog tipa u tehničku radionicu zaduženu za određeni tip sredstva.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "5.3 Ažuriranje stanja ispravnosti sredstava".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-10]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Četni starešina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Četni starešina proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

	\begin{enumerate}[label=9.]
    \item \textit{Neuspešna verifikacija:}
    \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
    \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
    \item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
        
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
        
    \end{itemize}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.9]{2_5_2}
    \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    
    \subsection{Ažuriranje stanja ispravnosti sredstava}
  \item Pošto Tehnička radionica analizira i/ili izvrši popravku sredstva, ažurira stanje ispravnosti za ista.
  \item \textbf{Učesnici:} Tehnička radionica

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Tehnička radionica je prijavljena na sistem. Tehnička radionica je prethodno pregledala sredstvo i popravila ga ukoliko je to bilo moguće.

  \item \textbf{Postuslovi:} Stanje ispravnosti za sredstva je ažurirano.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}
    \item Tehnička radionica bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Sistem generiše spisak svih neispravnih sredstava na popravci.
    \item Tehnička radionica iz ponuđenog spiska bira sredstvo za koje ažurira stanje.
    \item Ukoliko tehnička radionica nije izvršila popravku sredstva prelazi se na korak "4.1 Popravka nemoguća".    
    \item Inače prelazi se na korak 6 glavnog toka.    
    \item Tehnička radionica skida stanje "neispravno" za dato sredstvo.
    \item Tehnička radionica bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem ažurira stanje ispravnosti sredstva.
    \item Koraci od 3 do 8 se ponavljaju dok se ne ažurira stanje za svako sredstvo koje je tehnička radionica pregledala.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "5.4 Slanje sredstava natrag u četni magacin".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

	\item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
  	\begin{enumerate}[label=4.1]
    	\item \textit {Popravka nemoguća:} 
    	\begin{enumerate}[label=4.1.\arabic*.]
    		\item Tehnička radionica menja stanje iz "neispravno" u "za rashod".
    		\item Prelazi se na korak 7 galvnog toka.			    		
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-10]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Tehnička radionica pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
     \item Tehnička radionica proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    \end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=8.]	
	\item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje ispravnosti:}
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Ponavlja se korak 7 glavnog toka.
    \item Ukoliko je ponovno ažuriranje neuspešno slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
        
    \end{itemize}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.7]{2_5_3}
    \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Slanje sredstava natrag u četni magacin}
  \item Pošto Tehnička radionica analizira i/ili izvrši popravku sredstava i ažurira stanje popravke, potrebno je ta ista sredstva fizički vratiti četnom starešini. Starešina transporta periodično prenosi sredstva natrag sa popravke.
  \item \textbf{Učesnici:} Četni starešina, Starešina transporta

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Četni starešina je prijavljena na sistem. Sredstva su fizički stigla sa popravke do magacina čete. 

  \item \textbf{Postuslovi:} Stanje prisutnosti sredstava je ažurirano.


	 \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}    
    \item Četni starešina fizički preuzima pristigla sredstva od starešine transporta.
    \item Četni starešina bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Sistem prikazuje spisak sredstava u magacinu. 
    \item Ukoliko je sredstvo popravljeno prelazi se na korak 7 glavnog toka.
    \item Inače stanje sredstva se ažurira na "za rashod".
    \item Prelazi se na korak 4 glavnog toka.               
    \item Četni starešina ažurira stanje sredstva sa "nije na stanju" na "na stanju".
    \item Korak 4 se ponavlja dok se ne ažurira stanje za sva sredstva koja su bila na popravci.
    \item Četni starešina bira opciju "Potvrdi", kojom potvrđuje ažuriranje stanja.
    \item Sistem ažurira prisutnost sredstava u magacinu.
    \item Četni starešina bira opciju "Verifikacija" i verifikuje da je preuzeo sredstva od starešine transporta.
    \item Starešina transporta verifikuje da je predao sredstva četnom starešini.
    \item Ukoliko postoje sredstva koja imaju stanje "za rashod" prelazi se na korak "13.1 Slanje u fabriku" toka.
    \item Inače slučaj upotrebe se završava.
  
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
        
    \item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
  	\begin{enumerate}[label=13.1]
    \item \textit{Slanje u fabriku:} Ukoliko postoje sredstva koja imaju stanje "za rashod" treba generisati zahtev za slanje sredstava u fabriku.
    \begin{enumerate}[label=13.1.\arabic*.]
    \item Četni starešina bira opciju "Zahtev za fabriku".
    \item Sistem generiše zahtev sa spiskom svih sredstava u stanju "za rashod".
    \item Četni starešina bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem šalje zahtev za transport u fabriku.
    \item Slučaj upotrebe se završava.
  %  \item Prelazi se na slučaj upotrebe prenosa sredstava iz magacina. ????
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}	
    \end{itemize}
    
    
    
\item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item

	\begin{enumerate}[label=1-14]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Četni starešina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
     \item  Četni starešina proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
    \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
    \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
    \end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	
	\begin{enumerate}[label=10.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje prisutnosti:}
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Ponavljaju se koraci počevši od devetog koraka.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    
    
    

  \end{itemize}
\end{itemize}


\end{document}
